{
    "title": "壇經四2",
    "range_remark": "(p274-282)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為是?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)武則天",
                "(2)唐中宗",
                "(3)唐玄宗",
                "(4)武則天 唐中宗  請六祖到宮中供養。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "經云:「若言如來若坐若臥,是行邪道」是出自哪裡?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)六祖壇經",
                "(2)金剛經",
                "(3)楞嚴經",
                "(4)淨名經。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「法無有比,無相待故」是出自哪裡?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)六祖壇經",
                "(2)金剛經",
                "(3)楞嚴經",
                "(4)淨名經。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "師曰:若以智慧破煩惱者,此是二乘見解,羊鹿等機,此二乘是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)大乘、小乘",
                "(2)聲聞、菩薩",
                "(3)緣覺 聲聞",
                "(4)上乘 最上乘"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "朕請□□二師宮中供養,是指哪二位?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)惠明 神秀",
                "(2)慧安 神秀",
                "(3)慧能 慧安",
                "(4)惠明 慧安"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "對禪師的尊稱是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)禪德",
                "(2)尊德",
                "(3)丈夫",
                "(4)天人師"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "願師慈念,速赴「上京」 此京是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)北京",
                "(2)南京",
                "(3)長安",
                "(4)西安。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "師若淨名託疾毗耶,闡揚大乘,傳諸佛心,談□法 □為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)大乘",
                "(2)實性",
                "(3)不二",
                "(4)自性"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "簡曰：「倘不以智慧照破煩惱,□憑何出離」□為何?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)生死輪迴",
                "(2)無始生死",
                "(3)生死大事",
                "(4)苦集滅道。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "實性者A處凡愚而不增B在賢聖而不減C居禪定而不亂D住煩惱而不亂.以上正確為何?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1) A",
                "(2) B",
                "(3) C",
                "(4) D"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "意「帝王所居之處」是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)闕",
                "(2)皇宮",
                "(3)紫禁城",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "哪位皇帝賜六祖舊居為國恩寺?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)憲宗",
                "(2)玄宗",
                "(3)肅宗",
                "(4)中宗"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "六祖舊居在",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)廣州",
                "(2)韶州",
                "(3)新州",
                "(4)黃梅"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "中國佛法興盛的朝代是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)魏晉南北",
                "(2)漢朝",
                "(3)唐朝",
                "(4)秦朝"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "師曰: 「明與無明,□見二,智者了達其性無二」，下列何者為非",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)愚者",
                "(2)愚人",
                "(3)凡人",
                "(4)凡夫4心地無亂自性定是六祖所說"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "外道所說不生不滅者,A以生顯滅B滅猶不滅C將滅止生D生說不生。正確排序為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1) ABCD",
                "(2)  BCAD",
                "(3)  CABD",
                "(4)  DABC"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "六祖所說不生不滅者,是A本自無生B今亦不滅C將滅止生D以生顯滅 所以不同外道正確為何?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1) AB",
                "(2) AD",
                "(3) BC",
                "(4) ABCD"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "磨納是唐代哪個國家的僧用袈裟?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)高麗國",
                "(2)扶桑",
                "(3)印度",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "最精簡的法義,稱之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)要義",
                "(2)心要",
                "(3)精要",
                "(4)簡要"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "太監、宦官稱之",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)侍官",
                "(2) 大內",
                "(3) 總管",
                "(4)內侍。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "師云:道無...... ........ ........ .......名。\n(請勿填寫標點符號，否則電腦無法計分)",
            "answer": "明暗明暗是代謝之義明明無盡亦是有盡相待立"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "無所從來,亦無所去, ...... ........ ........ ....... ,究竟無證,豈況坐耶?\n(請勿填寫標點符號，否則電腦無法計分)",
            "answer": "無生無滅是如來清淨禪 諸法空寂是如來清淨坐"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "汝若欲知心要,但...... ........ ........ .......,妙用恆沙。\n(請勿填寫標點符號，否則電腦無法計分)",
            "answer": "一切善惡都莫思量自然得入清淨心體湛然常寂"
        }
    ]
}